{
  "data":[
    {
      "id": "1",
      "question": "ท่าออกกำลังกายไหนที่คุณแม่ตั้งครรภ์ไม่ควรออก?",
      "choice1": "การกระโดด",
      "choice2": "โยคะ",
      "answer": "การกระโดด",
      "content": "คุณแม่ไม่ควรออกกำลังกายโดยการกระโดดโลดเต้นโดยเด็ดขาด เพราะเป็นอันตราย วิธีการที่อยากแนะนำคือ เดินเร็วๆ นั่งเหยียดแข้งขา ก้มตัวบิดไปมา หรือว่ายน้ำ ค่ะ"
    },
    { 
      "id": "2",
      "question": "ในขณะตั้งครรภ์คุณแม่สามารถย้อมหรือไฮไลต์สีผมได้หรือไม่?",
      "choice1": "ได้",
      "choice2": "ไม่ได้",
      "answer": "ได้",
      "content": "การเสริมสวยขณะตั้งครรภ์ก็ไม่มีข้อห้ามอะไรหรอกค่ะอยากจะย้อมหรือไฮไลต์สีผมก็เชิญตามสบาย ไม่ต้องกลัวเป็นอันตรายต่อลูกนะคะ"
    },
    { 
      "id": "3",
      "question": "เมื่อคุณแม่ป่วยขณะตั้งครรภ์สามารถทานยาเองได้เลยหรือไม่?",
      "choice1": "ได้",
      "choice2": "ไม่ได้",
      "answer": "ไม่ได้",
      "content": "ไม่ใช่ยาทุกชนิดที่ปลอดภัยสำหรับทารกขณะต้ังครรภ์ กรุณาปรึกษาคุณหมอก่อนเสมอ อย่าเชื่อคำพูดที่เล่าต่อกันมาโดยไม่มีการรับรอง (รวมถึงยาสมุนไพรด้วย)"
    },
    { 
      "id": "4",
      "question": "อาหารที่คุณแม่ขณะตั้งครรภ์ควรหลีกเลี่ยง?",
      "choice1": "น้ำมะพร้าว",
      "choice2": "เครื่องดื่มที่มีคาเฟอีน",
      "answer": "เครื่องดื่มที่มีคาเฟอีน",
      "content": "งดเครื่องดื่มที่มีคาเฟอีน, งดเครื่องดื่มแอลกฮอล์, งดทานปลาทะเล, หลีกเลี่ยงสับปะรด, ลดเนื้อสัตว์"
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "คุณแม่ขณะตั้งครรภ์สามารถดื่นชาดอกคำฝอยได้หรือไม่?",
      "choice1": "ดื่มได้",
      "choice2": "ดื่มไม่ได้",
      "answer": "ดื่มไม่ได้",
      "content": "เป็นเครื่องดื่มที่ควรหลีกเลี่ยงเพื่อความปลอดภัยของคุณแม่เองและทารกน้อยในครรภ์ค่ะเพราะ ดอกคำฝอยมีสรรพคุณในเรื่องแก้ประจำเดือนมาไม่ปรกติ คือ การขับเลือดนั่นเอง เป็นสมุนไพรที่มีฤทธิ์สามารถทำให้มดลูกเกิดการบีบตัว ถือเป็นอันตรายอย่างยิ่งสำหรับแม่ตั้งครรภ์"
    },
    { 
      "id": "6",
      "question": "ชาขิงช่วยในเรื่องใด?",
      "choice1": "แก้คลื่นไส้อาเจียน",
      "choice2": "ช่วยย่อยอาหาร",
      "answer": "แก้คลื่นไส้อาเจียน",
      "content": "ขิงยังมีสรรพคุณทางยา ช่วยแก้ท้องอืด ท้องเฟ้อ ขับลม แก้อาการคลื่นไส้อาเจียน ทั้งยังเป็นพืชสมุนไพรที่ช่วยให้ปริมาณน้ำนมของคุณแม่เพิ่มขึ้นด้วย"
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "คุณแม่ขณะตั้งครรภ์สามารถทานส้มตำได้หรือไม่?",
      "choice1": "ทานได้",
      "choice2": "ทานไม่ได้",
      "answer": "ทานได้",
      "content": "คุณแม่สามารถทานส้มตำได้แต่ให้ระมัดระวังในการรับประทานมากขึ้นค่ะ เพราะในส้มตำนอกจากจะมีแต่ผักสดเป็นส่วนประกอบสำคัญแล้ว ยังมีวัตถุดิบ เช่น ปูดอง หรือปลาร้า เพิ่มเข้ามาอีก และในกระบวนการปรุงรสนั้นผงชูรสเป็นสิ่งที่แทบจะขาดไม่ได้เลยค่ะ"
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "คุณแม่ขณะตั้งครรภ์สามารถแต่งหน้าได้ไหม?",
      "choice1": "แต่งได้ตามสะดวก",
      "choice2": "แต่งไม่ได้เนื่องจากเครื่องสำอางมีสารเคมีปะปนอยู่จะทำให้เป็นอันตรายต่อเด็กในครรภ์",
      "answer": "แต่งได้ตามสะดวก",
      "content": "สามารภแต่งหน้าได้ตามสบายเลย ไม่เป็นอันตรายต่อลูกค่ะ"
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "คุณแม่ตั้งครรภ์ไปเดินห้างช็อปปิ้งได้ไหม?",
      "choice1": "เดินห้างได้ตามปกติ",
      "choice2": "เดินไม่ได้เพราะว่าจะทำให้แท้งได้ง่าย",
      "answer": "เดินห้างได้ตามปกติ",
      "content": "คุณแม่ที่ตั้งครรภ์สามารถเดินห้างได้ค่ะ แต่ข้อควรระวังก็คือ อย่าเดินนาน ต้องมีเวลานั่งพักเป็นระยะๆ เพื่อจะได้ไม่ปวดหลังมากและขาจะได้ไม่บวมค่ะ"
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "แสงจากจอคอมพิวเตอร์เป็นอันตรายต่อเด็กในครรภ์หรือไม่?",
      "choice1": "เป็นอันตราย",
      "choice2": "ไม่เป็นอันตราย",
      "answer": "ไม่เป็นอันตราย",
      "content": "คุณแม่ยุคใหม่จำนวนไม่น้อยต้องทำงานหน้าจอคอมพิวเตอร์นานๆ หลายคนกลัวว่าจะเป็นอันตรายต่อลูกในท้อง ขอเรียนว่าจอคอมพิวเตอร์ไม่ได้ปล่อยแสงหรือคลื่นประหลาดอะไรออกมาทำให้ลูกคุณพิการหรอกค่ะ เพียงแต่ถ้านั่งแช่อยู่นานๆ คุณแม่ก็จะปวดหลังได้ง่ายเท่านั้นเองค่ะ"
    } 

  ]
}
